想學多一種語言增值自己 應該揀咩好

求各路大神俾小弟建議
唔知應該學咩好

英文

西班牙文 通用性高，南美地區有好多國家都講Spanish

唔講得上精通 英文可以正常對答咁
點解法文 因為大眾化（？）

學緊法同日

我見我有唔小frds都有報spanish 讀但我我無咩興趣
驚因為冇興趣無心機最後半途而費

點為之精通英文

連登官方語言都要學

日文
香港人學嘅話幾易上手
日文漢字好多會估到意思
日文嘅外來語有好多來自英文字 識發音都可以估到意思

巴打可唔可以分享一下

學緊韓文

法文啦 可以去法國餐廳叫個大廚出黎傾計
D女見到都濕晒

揀邊隻語言都揀唔到就算啦
最後應該都係會不了了之架啦

java

唔好學日文，冇市場

利：唔譜

快速上手嘅就 Swedish / Danish. Grammar 仲簡單過英文.
最好用嘅就 Spanish, 好多國家都通用.
中意 EU 嘅就 French. Belgium/France/Switzerland 都通用, 另外基本上再學其他 Langue d'Oïl 都無咁難. (Quebec 都可以用 French)
挑戰自己就 German. 好多 Science 文獻都淨係得 German.
真係好無聊嘅就 Catalan.

我都想學 因為平時我都睇下韓劇咁
但係有啲無從人手

巴打睇落應該熟悉各方面語言

睇KPOP LIVE啲字幕
慢慢逐隻字學
나는 소녀시대를 사랑해요

講真, 一直都想學多種語言. 覺得自己仲有啲本能未爆出嚟.
你話熟悉, 我呢啲業餘 research 真係唔夠其他人勁

最近奶 French, 成日開 Radio-Canada ICI RDI 嚟睇/聽.

對語言學有興趣嘅, 得閒上 YouTube 睇下一個叫 "LangFocus" 嘅 channel.

另外, 個人認爲日文同韓文真心無乜用. 唔好浪費自己時間. (除非你係 IT9, 咁學下日文嚟睇下 Forum 都得嘅~ read: Qiita)

好似有啲子音 母音啲frd

Hungarian

但係有陣時佢地會有啲敬語個啲 真係拗晒頭

哦 嗰啲습니다/ㅂ니나/요

C/C++/C#/Python/Java

it狗又係時候出黎

西班牙文？

睇下你做邊行

C/C++/C#/Python/Java

利申：Java it9

php is a must, 小朋友玩泥沙程度都得, 一定要識

西班牙文︰南美使用，有幾個潛在大經濟體系都係南美國家，母語人數超過5億，對未來經商旅行都好用

法文︰目前人數不及西班牙文，但除法國外的法語使用基本集中在非洲，而非洲人口正不斷上升，將來重要程度必定大大加強

阿拉伯文︰中東北非數億人使用，這些國家有一定的潛力

C++

精通英文已經好夠用啦
又睇劇 打機 旅行 識朋友都夠用

想容易精通多一樣野就日文
想多機會用到就西班牙文

唔應該揀實唔實用
應該揀自已最有興趣先堅持到

阿拉伯文

法
移民加拿大加分

學緊德文，主要對德國哲學/心理個類有興趣

阿拉伯文
一個識中文,英文,阿拉伯文既人絕對係搵到食既人材

西班牙文:學完再學葡文意文都易

法文:國際機構通用語言,移民加拿大加分

俄文:食俄妹.同埋grammar黎講搞得掂俄文既話,其他語言對你黎講都係小菜一碟(包括德文)

最緊要搵樣自己有興趣既語言
唔係既話 好難keep住有動力學

波蘭文

自己想點，其他人幫你諗？

絲打有冇咩貼士點入手？
自學？報course?

python

法文西班牙文德文

希伯來文同希臘文，可以做牧師

用咩途徑學
我用緊Duolingo
唔錯 但想知有無多啲好嘅資源

點解python咁好

利申完全唔識

英文都學唔掂

Duolingo玩多一排，你會嫌悶架啦，淨學vocabulary無用架。下面有個dw網，有片有字幕，幾好又實用。

ching識貨 LangFocus啲片幾高質 有條仲要係講粵普之別

佢好清楚講到明, Chinese 係一堆有關連嘅 Languages, 唔係單一 Mandarin.
今日出咗一段新片, 講 Swedish 嘅俚語.

(講真, Mandarin 憑咩去代表 "Chinese" 呢堆語言呢? 越南話啲 loanwords 都係廣東話 / Middle Chinese 借過去. 就算日文啲 loanwords, 啲音都似廣東話.)

duolingo儲生字量ok 但係grammar同啲句子實用度 Your cat smells like a fish jm9

我會搭多個A1 Deutsch 官方出嘅app 內容生活化好多 又cover到grammar 佢仲有個真人導師跟你啲exercise 係內容chur少少 不過溫多幾次慣咗之後會學得好快

如果學到咁上下想test下自己去到咩程度 可以youtube search 'Studio D A1' 會睇到有個女人介紹間大學同佢啲friend A1應該會聽得明

咁中文精通左未
精通左先英文

不嬲mandarin=chinese languge，而其他varieties=dialects只不過係因為政治原因同埋佢嗰條濕鳩語文法例
就咁linguistics角度出發 兩個根本互不相通 danish同swedish身為兩種語言 個相似度仲高

西葡相似度高過粵普

易學咩隻隻字都wewewewe咁

Python
Swift
R
Java

阿拉伯文好撚癲完全唔知點入手

竟然冇人講普通話
明明增值好有用

按文化 睇個語言感覺鍾唔鍾意去學
而唔係睇多唔多人用 有冇用
冇主觀動機 好難堅持

自學緊西班牙文
有冇巴打推薦下有咩參考書/youtube可以易啲入門

語音同文法都難

女仔唔好學唔拉伯文，女權地位好低，學完都無用

點入手易啲？

arabic

希臘文。
英文有好多希臘文詞，希臘文又係聖經同歐洲文化根柢嘅重要部分。識現代希臘文又可以去希臘、塞浦路斯旅行。

利申：古希臘文上堂學、現代希臘文靠 Duolingo。去過希臘旅行，基本溝通OK。

除咗西班牙文同日文之外 其實一律都對香港人冇乜用
德文比起法文嘅通用性更高
但德文難學 字母長 文法連本地人都可以未精通

App Store search Duolingo

想問Deutsch 官方出嘅app，叫咩名

覺得西班牙文唔錯。日文就普通，除非你考N1。
用得著最好。

就咁叫A1-Deutsch 藍色icon Deutscher Volkshochschul Verband出
佢仲有A2A3...爆咗A1就就換app

Duolingo 有得學阿拉伯文。我學緊。

唔係咁講㗎，學一種新語言要付出嘅代價極高，睇吓邊種有優勢係好基本嘅

睇日劇唔洗下下留意字幕

邊度有得買 Danish 同 Swedish 嘅書?

多謝你阿~~又多個實用apps玩下

vba

客家話
閩南話
上海話
Dutch
Luxembourgish
Catalan
Ukrainian
............
依個世界咁多語言求其揀個都有排學啦
利申: 以前學過Dutch，跟住冇用唔記得一大橛

你對西班牙同拉丁美洲嘅地方同文化冇性趣、又唔係返工會用到嘅話
隻語言幾通用對你都冇意思

香港人學日文就啱晒

實用性/應受性都係其次，一定要你有興趣，冇興趣你會好辛苦，特別歐洲語言，煩到7彩想學得精，真係要俾時間心機。

利申，法文撚

贊成
世界第三強勢語言係西班牙文
一同二 一定係中英文

睇下你想要language coursebook定係story book 搵嘅地方會有啲唔同
上網搵電子書抵好多 有啲直頭免費

易學
可以教小學雞

訓咗幾耐？

Python / Java

又나는又요？
對話返樓主，冇愛又唔係成日接觸到，根本冇動力學得成我自己韓文自學左一兩年都放棄，套套韓劇綜藝話咁快就有中字

German通用性係咪唔算高 算難學？

SORRY原來唔可以咁用，謝謝指教

多謝ching
原來又係可以的

요係非正式敬語 我理解係informal嘅敬語

lm 想知點解

想要 language coursebook
咁有無書係 for beginners?

Definitely Japanese! For the time being, I don't suggest that students should resume school classes amid the coronavirus outbreak. I don't think schools and universities should resume classes during the outbreak of coronavirus.

Why not Korean? It's pretty useful. In the meantime, I don't think classes should resume in schools and colleges amidst the coronavirus pandemic. I don't suggest students should go back to school amid the pandemic of coronavirus.

Swedish:
Mål 1 Lärobok

Colloquial Swedish: The Complete Course for Beginners
From English to Swedish (YouTube有片)
Complete Swedish Beginner to Intermediate Course

Danish:
Complete Danish Beginner to Intermediate Course
Get Started in Beginner's Danish
Beginner's Danish with 2 Audio CDs

每本書個style都唔同 好睇巴打你個學習模式係點

btw 巴打點解有興趣學北歐語言？
純粹好奇一問

易學+北歐國家有錢

台語學得識
想學客家話，不過唔見好多教材

Python

對一個英文母語嘅人嚟講
德文難過法文,意文

自己有啲外國朋友, 想學北歐語言同佢地傾計
btw 香港多唔多呢啲書?
因為行開書局唔見有

thanks

如果有本書係度, 學習效率可能會比網上版好啲
(純粹自己感覺)

啲declension搞到頭都痕

C++ 從入門到入土

一直唔明除了中英文之外，仲有咩語言要學。

可能我認為學語言只有0（唔識）同1（精通），冇中間的。

German難就難在詞要分男女中性（French/Spanish得男女）
Grammar變化同英文比較多
有啲字同英文好似 甚至一樣 但意思可以完全唔同
唯一好嘅就係大部分有字讀字 未見過都識讀
唔會好似英文估唔到讀音

Partizip II
比起英文
不過相信啲verb嘅變化無其他Indoeuropean language咁變態

都係嘅，好似Polish or Hungarian嗰啲真係...

但係德文係真係一個好logical嘅語言
Sentence structure 好嚴謹

聽講唔知polish定變種語言有18個case

咩係 case?

香港人可以話係最有學日文優勢嘅人群

首先你本身識晒啲漢字，唔似支那人齋識殘體要重新學過晒點寫（網羅する、憂鬱、響き、襲撃、殲滅、誘導するetc），最難用最多漢字嘅文章都無問題。想像吓你初學英文就自動識睇/估Economist有幾爽

第二香港人平均英文水準唔算差，只要學識片假名就自動unlock咗一堆外來語（レストラン resturant、サービス service、チャレンジ challenge、ステイホームstay home etc），鬼佬去日本都係優先學片假名

第三唔少音読み同廣東話發音高度相似（殲滅，sen metsu，絶対，ze tai etc），方便記憶

仲有就係識日文方便返鄉下！

話時話有無人搵到啲好嘅客家話教材
我 so far 都係搵到依個小學雞網站：

英文ok就 西班牙 易學 第二多人講語言
難啲有法文 不過難發音
之後 俄文
再難啲德文 文法多到仆街

中文好啲嘅就日文啦
韓文又係文法多 發音又難

上過博客來唔太見有，你可以搵吓台灣教育部有套教材
呢個都有
喺誠品見過本，不過用注音標音
相反台語多好多

幫伊斯蘭國?

梵文

會唔會有興趣?

玩野咩，arabic 咁多種

之前有個新聞講香港人學梵文

oic
因為北歐人啲英文水平都幾好 不過學多種語言無壞
danish個發音幾難 果頭啲人覺得佢比swedish難聽 應該好似我地聽泰文越南文咁
香港啲書店唔多語言學習類書 有都係中英日韓德法意為主 可以down電子書/book depository買/善用printing quota

戇鳩到 唔通學中文就係加入中共

TBB呢頭女學o左算有o的用

台灣美女梁凱晴(Nina)大學主修阿拉伯文 J2節目主持才貌兼備火速上位

佢學完仲記唔記得

簡單啲講 即係唔同字因為grammar問題而變形 變形後會多一重grammatical meaning
簡單如英文 I(主格) me(賓格) my(屬格)都係case嘅一例

最緊要有興趣 先會有恒心學
鍾意日本旅行 咪學日文
鍾意煲韓劇 咪學韓文

搵返同睇返呢條友o既報導

佢都好癲
去印度學梵文, 但去到當地又唔係講英語, 而係用當地話但又生存到
又去過希臘學希臘文, 又話佢最近學柬埔寨文

差唔多比得上季羡林

最有用應該係法、日文，想移民會幾有利

阿拉伯文真係難
首先字母難記，好多都差唔多樣
第二就係讀音難，尤其ع同ح
第三就係字詞難記，冇寫vowels
最後重要連grammar都難，又有gender又有case

堪稱為世界上最難語言

German

德文呢

德國應該開始飽和，因為早幾年收咗好多，以前就好好，而家就要睇路

學緊Catalan
唔住加泰真係冇用
同埋所有source都係西班牙文淨睇英文source真係唔會學到

依個真
識西文睇葡文=輕鬆
聽就

西班牙

日文 韓文 法文。

不了

呢啲真係萬中無一

手語

毛里裘斯語

同你用去得法國餐廳已經濕左。冇咩意思

西/日文

EU official language
Switzerland, Liechtenstein, Germany 都用得
另外好多EU 國家都有 German 做 Regional language
美國都有少數人講 "Pennsylvanian Dutch"

難學就... 還可以
Noun Gender 要死記, Syntax 同英文/廣東話有啲唔同 (V2 word-order)
另外 German 雖然係 standardized, 但係 dialect 可以去到差唔多完全聽唔明 (Swiss German vs. Standard German)

係啊, Catalan 係比較冷門
不過咁, 我建議用 French / Franco-Provençal 做 Proxy language.
Castellano 始終同 Catalan 有少少距離

易字哥個叫西班牙文

法文出名難

你有無興趣學北歐語言?

有吖 不過未決定到邊個好
同埋依家學緊另一隻文 驚撈亂

依家學緊咩文?

德文

點解會揀德文?

啲人話好難 我開頭又唔覺 想學嚟聽下歌
依家洗濕咗個頭 唯有學埋先
等差唔多有b1 level再玩其他語言

咁你有無外國朋友?
我都有啲, 如果有唔識嘅文法都可以向佢地請教

遲下想學法文同catalan好多字都好似
未識catalan之前剩識西班牙文睇唔明法文
學多門romance language即刻明多咗好多

我報緊入門course, 但感覺其實同依個playlist的差唔多

依個就開緊免費入門班, 香港時間深夜星期二至五01:30 - 02:00有online堂

呢到有無想學Dutch
見佢係好似一種介乎德文同英文嘅語言

日文除咗移民日本仲有咩有利

無啊 平時有問題唯有瘋狂google

學一個語言係可以開拓到另一個世界
為搵錢既話唔應該花時間學外語, 讀其他野你會搵得仲多

動漫、科技

睇返 Language family, 你會發現 Catalan 同 Franco-Provençal, Occitan 係同一個 branch
你可以當 Catalan 係介乎 French 同 Spanish 中間
|Spanish ------- Catalan --- Occitan --- Franco-Provençal ----- French|

Iberian peninsula 同 France, Belgium 其實有個 Dialect Continuum.
比較兩個語言果陣, 距離越大, 分別越大

所以你學咗 French 之後就即刻明好多
(Btw Spanish, French, 同 Catalan 個 Lexical similarity 好高, 所以你會發現有啲字轉幾個 letter, 幾個音, 就差唔多.)

學緊德文 有追過dutch drama 間唔中有幾句聽得明
grammar嚟講易過german多多聲 但係啲讀音幾難 好多喉音同ABC英文嗰隻'R'

Grammar 嚟講, Dutch 對於 English speaker 係易學過 German
讀音嚟講, 都係

不過英文嘅詞彙已經俾拉丁語系洗得七七八八, 所以 vocab 基本上要由頭嚟過

我啱啱開始學 但係我學嘅誘因純粹係因為我鐘意聽Jpop

2020 仲學 C++, 傻的嗎?

識玩一定係 Rust / Go

Waterrrrrrrr
你識德文邊啲係neuter就搞掂荷蘭話嘅gender
因為其他都係de

所以呢方面識德文嘅人好大著數

點為之精通

Mål 1 揭第一版
fuck
完全係還原基本步
---
ching 識貨, 知道邊度拎 resource

實體書嘅話真係得 Amazon 先幫到你
eslite 都有嘅 (數量唔多), 不過用中文教

Swedish with a potato in their throats

見過有外國人話danish係nordic cantonese

日文或者西班牙文
日文易學，西班牙文歐洲通用性高
我係日本做緊野，以前公司d鬼佬不論國藉，西班牙文都好似係佢地共通語言咁，一識講就打成一片

另外身邊有fd做名牌化妝品護膚品公司，好多上司都法國佬黎，識法文幫到職場向上爬好多

如果唔限於口講既語言，programming既語言都好有用，識寫code基本上你淨係識中英文都世界通行，邊度都有人請
日本求才若渴，大公司甚至幫你搵埋翻譯，你唔係啞既就有工開，人工都幾高
澳洲都聽講請好多人
我唔係寫code既唔太識，但聽講python最易學，我都想自學下

真係由hej開始教 最易入囗
窮撚無計 下下都百零二百咁蚊買書 會買到破產

我諗緊學德文字應該唔會太難
多係多
但係學到一個moment 就開始學/用 compound word
可能 daily life 都係得 2000字?

係呀 如果德文學荷蘭文咁合拼Maskulinum同Femininum就好

係難嘅
我已經大概分到咩係danish 同 swedish
基本上你聽到佢lur 啲 North germanic 音出嚟, 就係danish

(不過咁, Swedish 同 Norwegian 都有 Pitch accent. 我地講廣東話嘅去學 swedish 會有着數)

聽過 "Sja" 做 greeting, 但係比較口語

btw netflix 有齣劇, 叫做 Bonus Family (bonusfamiljen), strongly recommended

德文生字又唔係想像中咁難 有啲好基本嘅字都已經係compound word
e.g. Wörterbuch (dictionary) = (Wörter)words + (buch)book

與其話難 佢似煩多啲 grammar rules幾多下 不過好在好有規律 少exception 背熟就okay

thanks ching 劇情好似幾得意咁

實用性來講就肯定係西班牙文、法文
我學完西班牙文而家學緊拉丁文，dead language 無人同你講，但係學完之後你諗嘢嘅方式會有小小唔同，果種感覺有少少似學完電腦 language 諗野唔同咗咁
同埋去歐洲旅行好多嘢都可以自己睇，溝下女

冇，日文就係去日本，因為日本移民算係比較易，所以推介日文

係網上訂咗書
準備學 Swedish

唔似英文咁
Though thought rough

之前有睇過篇 research
如果轉去唔同嘅語言, 思維會唔同, 性格都會唔同
(我估關文化事)

我學拉丁文係因為兩套戲： Lost (劇集) 同埋 the arrival

學完拉丁文你唔覺意每一句都好似 debate 同埋有啲mean，又或者好似講緊古仔唔自覺會用作好多倒裝句

要搵人同你講拉丁話
可能要搵教宗先有機會同你講

the Arrival 個concept 真係好deep
係就係 sci-fi, 但係利用語言嚟表達第四維度真係有啲癡線
Lost 就... 無咁大興趣住

(同埋佢電影入面啲technology 唔係亂咁嚟, 係真係用 Wolfram Mathematica 去"計")

拉丁文係有啲 aggresive... 羅馬帝國啲人好似都係好aggressive

德文大部分字因為源自同一個language family 所以個樣幾似 schrieben schieben Scheiben

好彩佢發音規律好嚴謹 唔似得英文咁亂 women(wee-man) hour(our) onion(un-ni-un)

Pope 都係講意大利文

拉丁話係死語, 代表讀出嚟嘅音已經 "失傳", 無人可以再reproduce 到當時 Vulgar Latin 嘅音出嚟
依家嘅 Latin phonetics, 應該都係 reconstructed

The Arrival 語言學家vs外星人
ching 識貨

你俾果啲英文example, 都係睇 accent.
women - wuh-men
onion - on-ni-un

hour 呢個.... 當西班牙文睇: h 唔發音

係
原本暑假想去意大利梵蒂岡拋下書包，不過
好羨慕外國好多學校都有public 嘅 latin course，不過掉番轉後生仔冇人學，勁多老人家教同埋學

Sapir-Whorf hypothesis?
有隻語言係用東南西北絕對方位 代替左右相對方位 所以啲language users對方向極度敏感
呢個theory幾得意 有時學唔同語言唔係為咗實用 而係睇唔同語言嘅linguistic relativity

無計，佢哋當時成班scholar食飽冇屎痾就係嗌交同埋講故仔，倒裝句多嘅原因就係因為要鋪墊自己嘅論述令佢引人入勝啲，最後一擊收你皮或者比個surprize 你

又係 啲example衰衰地
我想講嘅係你初學英文 比篇文你 你應該有好多字讀錯/唔識讀
德文係你成篇文呢字都未見過 但係你可以讀啱九成

想問係咪應該學vocab先，覺得Italian好好聽加上將來有機會想去venice所以睇YouTube 自學緊，感覺好似好無系統性😂

exactly
我有諗過, 轉channel 之後, 諗嘢真係唔同咗啲 (所以我諗緊支那文化咁仆街, 可能都係關語言事)

你話用絕對方位嚟取代左右相對方位, 應該係呢段片

呢個channel平時有睇開 Georgian果片幾好笑
佢同langfocus都好高質

意大利文係國家嘅官方語言, 但係去啲偏遠少少嘅地方, 同啲老一輩嘅人講嘢, 有可能溝通唔到
Venice 除咗 Italian (Tuscan), 仲會用 Venetian (Vèneto)

我以前都以爲: 意大利梗係講意大利文架啦, 點知原來係一group language嚟

果條片***

你講起呢樣野，我突然間諗起一個唔係咁合適嘅example
點解係”上廁所”同埋”下廚房”?
其中一個講法係因為四合院嘅架構廁所通常向北喺入面(水)，廚房通常係入門向南(火)，so technically 我哋而家好多日常與係收埋咗四合院嗰種家庭嘅hierarchy

NativLang 個人認爲比較學術性, 真係掂好多唔同 branch
LangFocus 啲語言就大路啲, 易入口啲

個情況就好似chinese language 唔係個個講mandarin(雖然依家情況有變) 有客家 有粵語 有東北話 有四川話等等

呢個真係唔講唔知

廣東話好少用 "上廁所" 同 "下廚房"
呢啲應該係北方語言嘅logic 嚟?
你俾果個 explanation 都make sense 嘅 (雖然我唔太熟四合院)

西文同法文中間
好似仲有個巴斯克文

yup

我諗緊定係另開新post 比啲人係嗰度傾language/linguistics嘅野
依家好似騎劫咗人地個post

我覺得 Italian languages 個dialect continuum 應該無 chinese languages 咁廣. 佢地似縮短或者轉consonants 多過 用唔同字

中文係講緊你講開廣東話, 係唔會明客家同支話講緊乜 (可能讀音得 10% similarity)

甚至我覺得廣東話個 syntax 同支話好大出入, 廣東話口語用支話讀出嚟, 佢哋都唔會明

(off topic 近兩年係開始越嚟越多人明白mandarin, cantonese, Taiwanese 嘅分別)

Basque 唔係拉丁語系嚟
in fact, 佢連印歐語系都唔係
Language isolate 嚟

如果學到嘅, 都可以話幾癲下... (vulnerable language 嚟, 就嚟 endangered)

係騎劫咗

(個人認爲, 香港嘅 Linguistic 同 Language Studies 發展嚴重滯後... 好少人真係會對呢啲嘢有興趣, 特別係 Indo-European)

一般人對linguistics同language studies嘅印象係識講好多隻文 同psycho識讀心一九樣 不過後都已經少聽 前者仲係好根深蒂固

我想個新post講language learning又得 linguistics都得 話題闊啲
應該大約係咁 : 語言學習/語言學討論區

講真 Linguistics 我唔知可以做咩
加埋 CompSci 做 Translation?

開新post #1 要有話題帶起

我學語言係先學basic vocab+phrases
然後就句子 學個sentence struture 同時擴大vocab bank
之後就short paragraph/short story 加grammar item同埋vocab

個方法只作參考 最重要係睇你同咩方法夾

可能10年後睇返呢個post先驚覺係python / JavaScript

始終中國地大人多 geographic differences會好影響dialect continuum

mandarin同cantonese個分別都算易理解 個讀音差太遠 係Taiwanese同mandarin鬼佬未必分到 以為得character set唔同 會忽略vocab differences

咪撚再寫 javascript
有咩可能 "1" + 1 出 "11"?
要寫就寫 TypeScript / Scala

Taiwanese 同 Mandarin 都好大出入喎
8個音 vs 4+1

呢啲玩法可以玩出好撚多花樣
十足十細個玩果啲dark magic
10年之後出個dark deepweb 玩撚死班bitcoin佬都唔奇

Julia <3

呢個組合好常見 一係加中/英 補返個pdge 做教育/文字工作

#1整啲問題/範疇拋磚引玉？我應該會每題略略地答 然後比大家自由討論
• 唔知學咩語言好，求推薦/分析
• 學緊新語言，有問題唔識求解答
• 有興趣研究語言學，從何入手？
• 學緊新語言，求資源
• 想學新語言，自學定出去學同埋去邊學？
• 語言學讀完出嚟除咗乞食仲有咩做？
• 語言撚入嚟圍爐取暖

仲有無漏？
包埋computer language/手語？

我地就明啫 對於佢地嚟講 就咁睇 Taiwanese似mandarin嘅一個branch/accent

未成氣候
dllm 全世界都仲用緊 MATLAB 呢啲垃圾

I speak russian. Россия 🇷🇺

Computer Language 可以約略帶過就okay
始終同linguistic 有少少出入
手語未研究過, 但係聽聞都會有 grammar 同 syntax, 同 spoken language 無乜分別

(不過之前同個 linguistic fd 傾過, 話有啲 human language construct 係同 programming language 互通)

可以講下 constructed language (Esperanto, Lojban, Klingon), aux lang

conlong 之前手痕試下砌 玩咗無耐就放棄

手語好似有accent/dialect之分 唔同地區個手語有唔同

如果上面topic okay嘅話 我聽日整合下再出post

CONLANG*
今日做咩係咁打錯字

學緊法文
最難係練發音/speaking，因為冇人同我講

LISP

變咗資訊post

跟住個 host 讀
佢讀一句, 你讀一句
聽得多就練到

咁舊, 不了

不過新啲嘅 dialect 都okay, 例如 Hy, Clojure
Hy 基本上係 Pythonic Lisp 嚟

Ching你讀緊神學？

唔係
9up咋

我覺得德文還可以，可能係英文個始祖，有d字可以估下。
最難就係記d字既性別，記錯會影響成句
但發音唔難，起碼個r音有得練，西班牙、意大利個r，真係好難練！

如果學多種語言，個人覺得西班牙文有利發展

性別呢家野堅好閪
我用唔同顏色幫手記 叫好少少

你講嘅r係trill? 有啲人天生條脷真係彈唔到 勉強唔嚟 但係唔彈就無咗隻feel

[語言學/語言學習討論區] 想學/學緊新語言？對語言學有興趣？入嚟啦

開咗新post啦 入去傾啦

我諗大趨勢？語言應該會變得越嚟越簡單

你報cousera嗰啲？

it狗唔好衝出嚟吠

好似好正咁
不過冇人講真係好難學
又冇乜用

即係估出嚟?

唔知點解
當時睇呢個節目, 聽個女主持講o既意大利話
硬係好似聽緊泰文咁feel咁

題外話
香港升學讀 translation 科有無出路?

要睇係乜o野文翻譯至乜o野文

咁 broad translation and interpretation 呢? (主要係中英翻譯)

因為 polymorphism

Yup

正苦有o個的語文主任,翻譯主任既工
問題係你想唔想打正苦工

去傳媒/出版社, 將外國新聞譯中文
問題係你想唔想效力現今o既本地傳媒

教書: 讀得掂翻譯, 英文通常都有返咁上下料, 可以教英文

客戶服務: 可以隨時serve到中文客同英文客

Putain de merde

Swedish 同danish 真係咁易學？

Spanish 難唔難上手，應該係最實用

發覺好多歐洲語言用到大舌音定叫彈舌音
睇片練咗好耐都fail

台語

五毛

最近Duolingo學緊Hindi同步睇緊拉丁文
正經就學日文同西班牙文

最緊要對個語言有興趣先會學到
唔係嘅話我覺得最多去到識睇得明少少個程度就會止步
唔可以話唔識但話自己識又好似有啲尷尬
一個語言幾有用都好 學唔識都係冇用

唔係online course
係part time 去學校課室上堂果種
舊年為claim CEF 所以報full course 四個sem
今年大檸樂先轉咗online上

外人可以點樣鏟入hku搵資料?

即係同時學4種?

嘩 介唔介意講係咩course 想報

大學pt course
但同個人期望有偏差, 所以唔多建議報
主要回想番細個果陣, 學校英文同暑期班日文都要幾堂先教曬發音
依家一堂KO仲同你講 r 同 rr 音 cannot help, 真係推薦唔落
不如去出面報小組教學好過

做彌撒講意大利文啫，做到咁高級神職人員一定會識拉丁文，而且近代歷任教宗閒閒地都熟五六隻話

而拉丁文嘅音算唔算失傳呢
單講vulgar latin似乎唔夠準確，而且vulgar latin本身都係一堆varieties instead of單一隻話
雖然拉丁文冇好似梵文咁，有啲要一音不漏不改咁背嘅經典去傳承古代發音，但拉丁文嘅文獻、遺蹟同之後發展出嘅romance languages特徵都夠學者，喺好耐好耐以前確定返 classical latin個phonology等
又例如教會拉丁話，係中世紀逐漸發展出嚟方便討論宗教事宜，但特定嘅音會同classical latin唔同
冇人完全重構到vulgar latin嘅音係真嘅，多數係喺啲文獻、錯字推敲一啲變化出嚟，但classical latin至少應該算「失而復得」啩

三樣都學緊差俄文就學哂聯合國五大語言

點為之基本溝通先？

巴打法文學到咩程度？